今時今日應該學邊種語言

話說小弟以前打機自學過類似java既language幾年 有少少根底但無深入研究 近排自己想學多一種技能 當鋪多條路比自己 想問下而家應該由邊種language學起同之後學language既次序

英文

咩叫類似Java

javascript

可能係Jaga

叫Pawn

睇你學黎做咩

Option A: C -> Assembly -> C++ 要較長時間學, 不過之後學咩都快

Option B: python 快上手, 用黎 integration 唔同 system, Application Automation (OpenOffice, Maya, 3DS Max, Houdini), Web Server side script, Data Sci, AI

Option C: Javascript, Web Client Side, Server side 都得

Option D: Java -> Scalar (Server backend) or Kotlin (Android)

Option E: Swift, iOS App (不過都係學左 C 先好D)

Option F: C#, Windows App (WPF), Unity 做 Game

仲有好多, 要睇你求咩

GTA? Pawn係跟C#喎

C#同JAVA都似既

學c++

興趣一定係 JavaScript
容易入手 咩撚都唔洗裝
有野睇

Pawn.....可能係寫amxx呢

咁C#本身都係抄考JAVA 似係好正常架喎

數學 > 英文 > programming language

數學

一堆web framework

C ->C++
學完呢兩個你唔會再問我學咩language

不能同意更多

C/C++ 可以依度學, 唔明可以留言問, 或者 facebook inbox

Youtube Channel:

Facebook Page:

最近得閒想學多樣野
如果想寫一個好似google calendar咁嘅野學咩language？

練精.......學懶

巴打可唔可以講多d點解學C再學C++最好？
我有朋友話C都無人用了
駁唔到

Pascal ar, VB ar, JavaScript ar, C ar,之後去做老師啦 做IT前境好咩…

其實學 C++ 先都得既,
開頭其實一樣都係學 var , loop, function 之類, 所以分別唔大

但係學 C++ 先, 會有好多野解釋唔返自己,
例如 vector 已經係 template 好難同初學者解釋
std::cout 已經要 oop, 同 operator overload
都係開頭無咩必要知

而學 C 先, 係唔會用多左時間, 就算學 C++ 先, 一樣要學晒基本野
if, while, for, enum, struct, malloc

另一個問題係, 我發覺學 C++ 先既人, 會分唔清咩係 C++ 有, 而 C 無
而且睇唔到 C++ 到底改左 D 咩, 令到寫起上黎易 D

例如 C
無 const, 所以要用 #define, 而教 C++ 既一直講唔好用 #define 因為唔安全
無 reference 只得 pointer,
無 class, 只得 struct, 亦都無 public, protected, privet
無 template

而只用 C 唔用 C++ 既 project 的確唔多,
但係如果要同其他 language 夾, 就基本上只可以用 C API,
Java (JNI) -> C (係 Android 成日用)
Swift -> C
Rust -> C
Python -> C
Javascript -> C
C# -> C

全部都唔可以直接用 C++, 如果要夾 C++ 就要做返 C Wrapper
Java -> C -> C++

Reference:
Why Is SQLite Coded In C

香港唔好, 但外國好缺 (如果有料既話)

仲有 Objective C 係 base on C 唔係 C++
就算用 Objective C++ 都要好小心知道, 邊 D 係 Objective C, 邊 D 係 C++

點解好多軟件入面都有 .py
但係明明佢地係用C++ 寫

Maya / 3DS Max / Houdini 既
python 只係 script 俾 end user 用, 做 D 方便既工具
有時唔夠快都要用返 C++

國語

支爆後返大陸叫雞放便d.

直接C++ 啦

類似既問想我都想問
點解有啲軟件佢話係用 java 寫但係入面係 .dll 唔係 .jar

.jar 係 byte code, 真係 run 既時候仲要 AOT or JIT translate 去 machine code
.dll 就已經 translate 左, start program 會快 D, 同埋可以做定一D optimization

python
kotlin
swift

JavaScript, 一定冇死~

js 通常用咩 editor + debugger
而家都係用 vscode + chrome

TIOBE Index - August 2018

1 Java 16.881% +3.92%
2 C 14.966% +8.49%
3 C++ 7.471% +1.92%
4 Python 6.992% +3.30%
5 4.762% +2.19%

C 仲多過 C++
如果 C/C++ 夾埋仲多過 Java

巴打對依方面既認識好似好透徹
最近跟緊巴打既channel學C
有個好問題
點解一開始個int main(void)
個void係咩意思呢？
有咩用？

void 即係 "無野" 既意思

所以 int main(void)
同 int main() 係一樣

但有 D 情況唔可以就夠唔打野就要用 void
例如
int my_func() <-- 依個 function return int value
void my_func() <-- 依個 function 無野想 return

另外如果有問題, 可以係 youtube 留 comment
或者 facebook inbox
因為依兩樣 我都會收到 notifcation, 反而依度我唔係日日睇

好啊，多謝解答

上面巴打想問下學programming lang 去咩網好?
最近想學python, 去w3s 2日睇哂所有 python
佢講d野好似好basic

叫人學c 係痴撚線 保證唔會明之後一星期內放棄
信我如果你為興趣，你只要學javascript 就夠，唔好諗咁多野
如果想入行，都係學javascript 就夠

利申乜柒其他language 都唔識，只用js 同node 做曬所有野
做緊ibank tech

可以試下做多D練習

如果識做晒都已經識基本野, 可能要買書睇先會有比較完整既 advance topic

pascal

學外語
同人講你識幾種外語都好過話識幾種程式語言被人笑
IT狗做到嘔

先講明, 我唔反對學 Javascript / python or any language 先, 只係 point out 學 C/C++ 先係有原因, 唔係痴L線

> 叫人學c 係痴撚線 保證唔會明之後一星期內放棄
只係唔同選擇, 同意C係難少少, 但一開始學 C 而學得識都大有人在,
同埋唔識可以問既, 睇下幫唔幫到你

> 信我如果你為興趣，你只要學javascript 就夠，唔好諗咁多野
一開始學 JS 先都得, 睇你求咩, 學 JS or 學 C 先各有各好

學 JS / Python 先, 頭一個月開心D, 好快有野睇, 做到下野, 不過再深入既話, 例如 performance optimazation, 都係要學返 C, Assembly 打好個底, 當然如果一世都只係做簡單野, 可以唔駛諗咁多

學 C 先, 頭半年好似做唔到 D 咩, 但之後就會明白電腦點運作, 學好基本 C/C++ 之後自學其他 language, 例如 Java, JavaScript, C#, Python 大概只要一個星期, 快既 2 日就識用

> 如果想入行，都係學javascript 就夠
睇你入咩行

> 利申乜柒其他language 都唔識，只用js 同node 做曬所有野

C vs Javascript performance 大概 4 ~ 10 陪左右, 有時速度係 product 成功既關鍵

> 做緊ibank tech
iBank 做 high performance low latency trading
好缺人手,
唔好話 Javascript, 連 Java / C# 有 GC 都唔合乎要求
要識 C++ Multi-threading 先攪得掂

The Speed Game: Automated Trading Systems in C++ - Carl Cook - Meeting C++ 2016

多謝巴打認真討論先
睇樓主個情況都係自學, 講真除左連登仔咁撚勁個個自學C先, 又或者你入U 白紙學起PROF 咪教你C 起手囉
正常人睇兩野都無心機啦, 連寫個垃圾TODO 都可能學一兩個星期先搞得掂唔MAKE SENSE 架真係對新手

呢種風氣起呢到好撚差, 一有人問PROGRAM 就話屌你學下英文先啦, 計好D 數未呀, 學DATA STRUCTURE 啦, 學左C 明曬D 野先好玩其他
根本無必要將個門檻推到咁高
有興趣拿拿聲禁CTRL SHIFT I 去CONSOLE 到即刻試下JS 就係咁簡單
可能我廢啦SOR 果堆DATA STRUCTURE 除撚左我考試都玩比賽之外, 完全未撚用過
所以根本唔洗成日講咩基本功, 唔係個個都要寫LOW LEVEL 野, 普通人做個LIBRARY CONSUMER 洗撚識咁多野咩

我上邊想講既係就算連登仔J撚死既IBANK 都有大撚把位, 唔係個個入去都係做ALGO TRADE
一樣要有FRONTEND 一樣要寫D 濕鳩RESTFUL API, 任何LANGUAGE 只要你係MASTER 一定有人需要你, 唔洗下下迫自己咩都識囉

所以要睇清楚自己學黎做咩, 再選擇學咩

但就算 "揀錯左" 都無咩大不了既, 又唔係唔可以轉,
當然轉黎轉去, 唔係幾好, 可能咩都半桶水,
但有一開始咩都唔知, 又真係好難揀得o岩既,

學野好多時都唔係一條直線,

但有心學既, 自然會花時間去了解,
無心學既, 幾簡單都無用, 一樣係好唔識,

所以學野心態最緊要, 有心自然有耐性, 自然搵到自己既路

簡單d講 純粹興趣想學下唔係想入行又或者想先接觸programming嘅就學python/JavaScript 叫做比較易上手 如果想知多少少可以學埋java
如果想入行一定要學C/C++ 學完就會知道電腦大概係點運作
其實學programming除左學點用d syntax之外最重要係學個mindset 當你有個一個mindset之後基本上其他語言都會識用